iPhone 7 plus wifi問題

我用tplink router
channel用auto
部iPhone成日都假死wifi
明明顯示有連到 但就死都load唔到
每次都要電話重開wifi先得
但有時開返半分鐘之後又斷過
啲人話轉channel可能得 但我auto channel 點轉?
試過reset router 都冇用
求教